<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Igor Guida&#39;s Blog</title>
    <link>https://www.igorguida.com/</link>
    <description>Recent content on Igor Guida&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 15:45:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.igorguida.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La robotica educativa esiste</title>
      <link>https://www.igorguida.com/2020/07/la-robotica-educativa-esiste/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 15:45:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.igorguida.com/2020/07/la-robotica-educativa-esiste/</guid>
      <description>Pare che l&amp;rsquo;idea dell&amp;rsquo;uomo di dar vita ad oggetti inanimati possa risalire addirittura a qualche migliaio d&amp;rsquo;anni fa. In Cina ci sono testimonianze a partire dal terzo secolo avanti Cristo. Nel libro &amp;ldquo;Trattato del vuoto perfetto&amp;rdquo; (uno dei tre grandi classici taoisti), ad esempio, si narra dell&amp;rsquo;ingegnere meccanico Yan Shi capace di costruire un&amp;rsquo;automa dalle sembianze umane. In ambito educativo negli anni &amp;lsquo;60 Seymour Papert, collaboratore di Jean Piaget, darà vita al Logo, un linguaggio di programmazione comprensibile ed usabile anche da bambini delle scuole elementari e darà il via all&amp;rsquo;utilizzo del computer nelle scuole come supporto valido anche per i bambini più piccoli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Articoli del passato su tecnologia e social network</title>
      <link>https://www.igorguida.com/2020/07/articoli-del-passato-su-tecnologia-e-social-network/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 13:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.igorguida.com/2020/07/articoli-del-passato-su-tecnologia-e-social-network/</guid>
      <description>Ho ritrovato una serie di articoli scritti diverso tempo fa e mi è venuto da riflettere su cosa sia cambiato da allora e su come percepiamo la tecnologia ed i social media&amp;hellip; intanto li ripubblico e poi ci tornerò sopra analizzando se e come sono cambiate le cose da allora. Tratti da Pedagogika.it/2010/XIV_3/la_società_nella_rete/ del 2010:
Il web siamo noi
La società nella rete
La conservazione del sapere nella società dell&amp;rsquo;informazione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il web siamo noi</title>
      <link>https://www.igorguida.com/2020/07/il-web-siamo-noi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.igorguida.com/2020/07/il-web-siamo-noi/</guid>
      <description>Resto sempre colpito dai fenomeni mediatici per i quali qualcosa esiste se, e solo se, ne parlano tutti, ma proprio tutti. In qualunque giornale, rivista, trasmissione televisiva, è possibile sentir parlare di società della rete ed in particolare del Web 2.0. La cosa estremamente interessante è che nessuno sa cosa effettivamente sia. Una rapida ricerca su internet permette di capire che il Web 2.0 è tutto e nulla: nel mondo informatico, e non solo, affinché esista un Qualcosa-2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La società nella rete</title>
      <link>https://www.igorguida.com/2020/05/la-societ%C3%A0-nella-rete/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 18:45:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.igorguida.com/2020/05/la-societ%C3%A0-nella-rete/</guid>
      <description>**Il viaggiatore riconosce il poco che è suo scoprendo il molto che non ha avuto e non avrà (I. Calvino, Le città invisibili, 1972)**
Quale importanza ha assunto la tecnologia nella vita quotidiana? Come e in che misura essa partecipa alla costruzione della realtà sociale e del suo immaginario, dei suoi riti e miti, delle sue definizioni simboliche, ideologiche e comunicative?
Tali domande nascono dalla semplice constatazione che viviamo in un un periodo storico in cui le trasformazioni tecnologiche sono estremamente importanti, generate dallo sviluppo e dalla sempre più vasta applicazione, in particolare, delle tecnologie dell’informazione e delle comunicazioni e dalla loro utilizzabilità pressoché globale, sia dal punto di vista dei soggetti che degli ambiti e contesti di applicazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La conservazione del sapere nella società dell’informazione</title>
      <link>https://www.igorguida.com/2020/05/la-conservazione-del-sapere-nella-societ%C3%A0-dellinformazione/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 22:19:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.igorguida.com/2020/05/la-conservazione-del-sapere-nella-societ%C3%A0-dellinformazione/</guid>
      <description>Se una foto invecchia, diventa gialla, oppure, se si graffia, nasconde in parte l’in- formazione in essa contenuta, ma resta senz’altro intellegibile all’occhio di chiunque. Se invece un DVD o un CD-ROM si graffia, le informazioni che vengono perse sono milioni di volte più grandi, perché la cancellazione di quei numeri possono impedire potenzialmente l’intellegibilità dell’intero contenuto del DVD.
Pur convinti che l’evoluzione tecnologica ci apra a sempre più importanti tra- guardi in relazione alla capacità di archiviare e ricercare informazioni attraverso la digitalizzazione dei nostri prodotti testuali, musicali e video, ci pare legittimo interrogarsi sull’effettiva capacità di questi prodotti di permanere intatti nel tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prova</title>
      <link>https://www.igorguida.com/prova/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 16:42:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.igorguida.com/prova/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tech</title>
      <link>https://www.igorguida.com/tech/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.igorguida.com/tech/</guid>
      <description>Victor Hugo A Hugo boilerplate for creating truly epic websites This is a boilerplate for using Hugo as a static site generator and Webpack as your asset pipeline. Victor Hugo setup to use PostCSS and Babel for CSS and JavaScript compiling/transpiling. This project is released under the MIT license. Please make sure you understand its implications and guarantees.
Enjoy!! 😸 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
